德國佬終於開始覺醒，肯學香港人呼籲全世界戴口罩

第三點：
終於有德國病毒學家 (Dr. Alexander Kekulé) 開聲，話根據香港個案數字，全民戴口罩係有用，所以應該叫所有人都戴口罩

Virologe Kekulé: Mundschutz für alle
25.03.2020 17:13 Uhr

Der Virologe Alexander Kekulé hat einen Mundschutz für alle Menschen vorgeschlagen. "Neuere Daten aus Hongkong zeigen, dass das reine Tragen dieser Masken doch einen erheblichen Effekt hat, um die Krankheit unter Kontrolle zu bringen", sagte er MDR Aktuell.
終於有德國病毒學家 (Dr. Alexander Kekulé) 開聲，話根據香港個案數字，全民戴口罩係有用，所以應該叫所有人都戴口罩

Einfache Mundschutze für alle seien vor allem in zwei bis drei Wochen sinnvoll, wenn das normale Leben langsam wieder hochgefahren werde.
所有人都戴口罩喺疫情開始放緩 (尤其生活開始正常嘅兩到三個禮拜之間) 最有用

Dann gehe es darum, "primär die Risikogruppen zu schützen, also Alte und Menschen mit Vorerkrankungen".
可以保護老人家、長期病患

你地有閪口罩咩
去左工業化既後果

都係，全世界啲口罩而家喺曬東亞咁滯，尤其是香港

關咩覺醒事，
佢地政府就係明知無貨，
先唔宣傳全民口罩。
如果d 人認定左無罩=等死，
暴動都似。
到時醫療崩潰，
社會治安又崩潰都唔知搞得邊樣。

叫C記D炒家轉去德國賣口罩可能賺得仲多

我覺得疫情之後，全世界既工業生產應該會黎一次大執位

人地暴動唔係講笑, 真係打扔搶

首先就咪撚靠大陸囉

中國武漢肺炎之後
相信下一波會係 Deglobalisation
中國工業就算唔撤資
未來都應該會少咗外來工業投資
仲會影響埋東亞區嘅貨運

白痴
德國一早知口罩有用
佢地無口罩咋

德國有造口罩，只係一早比中國人掃晒啫

陳雲呢？

又bin

阿媽係女人嘅道理都要專家去講，正如載尻笠防愛滋病，呢d 都要人教

香港人叫左你地小心中國好耐啦
耳邊風

歐美始終已經幾十年冇真係試過好似香港當年沙士咁，佢哋真係要人教先識social distancing

香港係轉口港+主要散貨地
好易拎晒啲口罩

唔只咪撚靠大陸支那
係唔可以集中，要分散

唔使等啦
賣去意大利100歐1盒計埋運費都賺
我真係識人蟹咗貨走去托當地移民賣口罩，香港再次成為轉口港

不過最近難搞，街都唔撚敢出冇人交收

買左600萬口罩不過係肯雅到唔見左

如果口罩無用咁醫護都唔洗戴啦

有冇口睪, 同帶口睪有冇用, 係兩件事, 政府點可以因為冇口罩, 就宣傳帶口罩冇用? 仲有一大斑人信
事實係當地既低智白鬼個個主動唔帶口罩, 以前夠多口罩, 有冇見過人帶? 根本佢地唔係病到死都唔會帶, 仲要係被迫, 既然你地唔帶, 啲貨咪去唒香港東亞
佢地連醫護都唔俾帶, 見到人帶口罩歧視佢
其實我覺得佢地抵撚死

今次之後，口罩，醫療工業一定會消除全球化

條友做乜

白痴, 佢地唔係冇口罩, 係有都唔撚帶

同意，不過係戴 [配戴/佩戴] (wear)，唔係帶 (bring)

德國去工業化
你訓醒未

有造

利申德森買咗廿幾盒

All in mundschutz

借位求幫推
支持香港獨立嘅你簽咗未？

戴口罩勤洗手注意個人衞生。
戴埋眼鏡會仲好

口睪

學香港咁排華反支會更有效

如果每個人都帶口罩，阻止隱形患者播毒
咁每人戴個阻70%嘅布口罩都已經可以差好遠

唔驗就即係冇事啦好似愛滋咁

(智力門檻：120)

lm

BBC早3日前仲係講口罩係無用

元首表示憤怒

個個貪平將工業集中哂某幾個位置，結果一出事就全世界都出事

樓上成班成日鞭屍覺得好威威

連專家都講無用果陣實有唔少人信

而家有人講信香港人，不如諗下點樣講多d中國歷史俾佢地聽，好過笑人地。

信政府.jpg

其實口罩真係低技術中既低技術
咩中間層高技術, 根本就係呃鳩你
整口罩 依家根本係全自動化, 1個人可以操控十部機, 24小時生產
原材料都係低技術野, 印尼, 越南, 中國, 呢D 第三世界全部整得出黎

只係無估到疫情黎得咁快, 機器同材料要時間開條PRODUCTION LINE.
就算全球疫情大爆發, 一日30億個口罩, 一樣整到出黎, 全球加埋有3000部機開工就夠

過年前, HK 得幾部機生產, 依家有幾十條LINE 問緊政府拎錢生產
香港呢D 垃圾地方,2個月, 都可以買到幾十部機, 我唔信全球整3000部機都整唔出黎。

早排德軍訂左600萬隻口罩都俾人中途攔截搶左，邊忽似有口罩

哈你都有睇，特登出條片，不過佢哋更加冇口罩

之前唔係有片教自制口罩
翻譯左比佢地做文宣

用5L水樽

個個整生產線，疫情過咗一定蟹晒

笑撚死
工廠黎講德國係歐洲數一數二

佢地講係醫護先有用，所以係留俾醫護用唔好買，心諗如果係防唔到病毒既，醫護都係樣無用，戴黎做咩鳩？

香港人可以全世界搵口罩搵到南美印度, 我唔知點解德國唔得
如果佢地有demand既話

無口罩仲話帶口罩緊要，到時真係高溫消毒個城市

佢自己夠截咗瑞士24萬個口罩

炒家死先

香港都比人搶截左唔少啦

香港揾到架貨都係二月頭係最後一

你為左救人整 到無事果陣個個睇住你死

英國醫療專家 唔認同喎

你估戴咗口罩就金剛不壞身咩戴咗都會中，減慢傳播出去其他人咋

批，歐美係二月尾三月頭先開始大爆發，果時先入太遲

Better than none

德國工業大國，要短時間起廠做罩應該唔難。

點都唔係無罩等於死

香港台灣係買人地d儲貨
所以買機買料都唔太難

宜家全球爆
個個國家都要
自己有多都唔會出口住啦

佢啱一半德國係去輕工業，德國輕工業基本上冇曬，重工先係德國主打，日本反而仲無留左輕工業

行慢港豬十拍
全球d口罩一早被蝗同港豬搶哂啦
港豬搶完口罩已玩排隊行山

on9，呢單嘢未爆之前我去睇醫生都冇人帶口罩，個撚個唔戴罩喺到咳啦
佢哋口就講有病要戴口罩，實際就大部份人成世人都未撚戴過

呢班友一定要白人學者出聲先至肯開始聽，東亞既學者講咗幾耐，東亞人社群同佢哋嘈咗幾耐，佢哋就睬你都on9，仲要歧鳩視你戴罩，跟住去開Corona Party，on99，而家爆啦，抵撚死 係好在德國死亡率都叫做低

真係唔識個woo德國有工業傻咗

那有罩 🤔

咁你就要諗下, 整呢D 機係咪真係咁難喇
台灣三個月都整到幾十部出黎, 中國所有工業大企業都轉哂生產口罩,
韓國都識整大量機出黎
你估整口罩機係獨有技術咩

你睇下口罩原料, 其實係不織布, 不織布原料, 其實係爛膠 真係咁難整?

將K Kwong隻HKMask 翻譯做德文叫班德佬自己車啦 繼續宣傳香港

推

Youung blood 幾好玩

叫法拉利做，德國一做好撚勁，你睇ss

點解佢地咁撚蠢 識戴套防愛滋 又唔識戴口罩防武漢肺炎

買到口罩先講野啦

佢哋其實好多寧願食避孕丸都唔戴套 行為都幾一致

其實成個西方世界都係

口罩就真係歐美都冇嘅

BTW，最好利申只係好過無，唔好用來去D高危地點，仲有，其實要文宣下中共一直只係叫外國唔好理，唔好驚，唔好反應過大，仲有用假數據呃人死亡率同傳染率低，一直叫佢防疫既得香港人同台灣人，而我地唔係中共，我發覺中共想收割我地既功勞，扮一早講佐叫人防疫，想人忘記人地未爆前佢講過D咩

全世界都知condom可以避孕，但鬼佬鐘意唔戴

佢地自己都要負好大責任，仲要鬧人戴口罩。

呢個都係駁唔到......
政府當然有責任
但對手同個口都生喺你自己身上

鬼佬咁撚醒目
點解而家日日咁多人打橫曬等火化 溜冰場當停屍間
支那人一早就講左信唔撚過

鬼佬真係痴撚線！戇鳩扮高深，1+1等於2都要搵夠實証先認

push

你又知鬼佬唔鐘意戴？你同幾多個鬼佬搞過？

唔係呀，夾左瑞士24萬口罩
但俾肯亞扣返600萬口罩姐

係咁話口罩冇用
武漢肺炎廢過流感
全歐美都聽佢講唔戴罩唔恐慌乜事都冇，係垃圾先帶罩

想join?

係咪專登

佢唔夠update, 依家香港確診數字暴升緊

咪撚戴口罩
等滅族算啦

冇？ 人地係歐洲最強。。。。

咁每個國家都總會有班人覺醒既，但果班人唔夠多或者唔夠影響力都係無用

英國 美國 西班牙 意大利 德國佬
睇吓邊個可以笑到最後

連登仔又教人做野了

ppp

德國要整口罩機分分鐘仲易過整口罩原材料

德國個時仲有貨存賣

據工具機產業公會理事長許文憲在談話性節目透露，搶下口罩生產設備關鍵零件「超音波震盪子」是重要關鍵，日本廠商雖然有做零件，但因設廠在中國而無法出口，台灣緊急轉向德國採購，全部搶下現有庫存，讓 27 家工具機業者自行生產的口罩生產設備能順利運作，也是台灣國家隊可在短短一個月內完成口罩機台製造，並讓 60 條產線逐一順利上線的關鍵。

賴永祥解釋，超音波模組中的振盪子不是特別難的學問，國內也有相關技術，主要用於口罩的黏合，他說明，口罩並不是仰賴特殊膠，而是振盪子快速震盪摩擦生熱後，使口罩材料貼合。

賴永祥表示，口罩機台有9成來自國內零件，但超音波模組多是採用日本、德國製，在武漢疫情爆發後，臨時要調貨、採購也來不及，所幸2家業者尚有庫存，不足部分政府以專案進口協助，解決缺料難題。

就係知白人=真勇武派

支畜

白鬼係病到死都唔戴...你話佢病會戴太睇得起佢地了

連登仔開口埋口
一係笑9人遲啦抵啦
一係就笑9人有撚貨咩

人地國家開始做番岩既野 都要比你高高在上咁屌

話你on9都唔怕你嬲

其實因為唔夠口罩而唔認口罩有用真係低估晒隻病毒，你唔認有用，就好難開口要求國外增產，而且民間亦唔會有人自發開生產線，結果越爆越多越傳得快，而口罩供應就完全冇攪冇增產，而且令到啲人民以為淨洗手就得，結果喺街喺食肆講嘢食嘢咳打乞嗤狂噴毒.....

你唔可以套呢個logic落堆鬼度
我識個德國人 佢親自同我講話佢唔洗戴口罩 因為佢冇病 病嗰啲先應該戴 仲話好唔開心啲娛樂場所餐廳要關閉 話點解病嗰啲人唔留係屋企
我自己都係外國地方 同個外國老女人住 啲鬼真係有口罩都唔戴 佢明明有口罩都唔戴

口罩有冇用，叫d各國在港領事，望出窗口咪知有冇用。

如果我地唔係經歴過沙士，我地都可能唔知口罩有冇用。

我唔係好認同,始終商人以利為本,無錢賺唔會做
歐美本地起廠代價太高,東南亞造實在太平
我估會係出現一兩間補貼式工廠,保持國家有低限度製造力黎應付突發情況

速成
我都成日揀錯，次次都要睇清楚先出

其一 問題佢地太自我中心 完全唔聽人講嘢 聽咁多rumors但就係唔聽medical staff講嘢

太睇少人性嘅恐慌

經歴過沙士只係令人更快備罩
如果要經歴過沙士先＂知道＂口罩有用，咁即係沙士時期冇人戴

問題係沙士時期已經戴罩，即係唔係＂因為沙士而知道口罩有用＂

今次係一個警號話俾歐美知
輕工業絕不能100%依賴進口
必須保留一定程度生產力響本土
並由政府承包基本產量

你幾多歲？沙士初期真係無乜人戴，直到到左死亡周期，朝朝好似開六合彩咁講死亡人數先開始多人戴

唔會戴，一來唔肯二來無貨

利申: 1月已經有份掃德國口罩，入左一轉就無晒

你幾多歲就真
嗰時口罩喺街邊車位檔賣到十蚊一個都有人買

前期真係冇乜人帶，後期至多人帶，重要大家對口罩冇乜要求。

咁撚後知後覺

本地有間工廠(大埔工業邨)話生產到熔噴布。

所以依啲要政府包底

其實係，成個香港變左抗疫物資倉，多謝誠哥

真係要大大力屌醒班鬼頭全民自制布口罩都可以有效防疫，0% vs 70% 果效果咁大分別都唔做？ 布口罩冇原料供應問題點解唔做？

香港人 台灣人經歷過沙士 所以防疫意識高
鬼佬經歷過既沙士係東亞病傳唔到入歐美
假如香港人冇經歷沙士 今次武肺一定爆到七彩
然而一班懶鳩叻既連登仔係到笑鳩鬼佬white trash
同個班100步笑50既支那豬係冇分別

香港人呼籲

中左風, 請等等

老師支那人logic

唔戴先好，留返Dquota俾香港

點都回到本啦

白痴 你睇下依家法國出黎示威都無人帶
根本係佢地唔帶

咪就係，咁撚簡單既野都要搵專家
求其搵張白紙，遮住口鼻，都好過乜都冇啦係咪

係，所以靠自發一定做唔到，要政府正確運用公眾賦予既資源為製造口罩提供經濟誘因

口罩要全民戴先有用
戴咗就唔會有飛沫傳播
截咗傳播鏈先係防疫關鍵

台灣每日生產一千萬個口罩

台灣口罩奇蹟：這80家公司「齊力一心」拚出日產1000萬片

其實跟本係戰略資源之一
政府應該自己負責

看下默克爾戴唔戴咪知道咯人地係咪想戴口罩咯。

香港同英德美科學水平都唔係同一個檔次，今日香港人戴住口罩等歐美研發疫苗、藥物來打救，居然都可以戴出自豪感，指指點點教人防疫。無疫苗準備戴足幾耐口罩？

虛心少少啦⋯⋯

好distracting睪丸

靠班歐洲撚研發？死得喇 主要係靠美國咋

同意
成班傻鳩笑人
同支那人笑日本有咩分別

關咩金剛不壞事，而家係講緊個宣傳力度同理念。
佢地選擇左不製造任何恐慌，就係咁簡單。
總之無貨，佢就唔會宣傳要人人戴，
避免任何無謂誤會

聽過Bayer未
歐洲唔識研發都講得出
井底蛙就收皮啦

當年SARS香港駛春人教咩。
咪又係自動自覺帶口罩同保持距離。

香港人先係最醒既人...

香港人應該統領全球

不過我地有份搶世界既口罩, 大家國際戰線祇該話學香港遮口鼻

歐洲咁重勞工福利, 輕工業呢D密集勞動既下欄野跟本無錢賺
自然淘汰左去第三世界國家都好正常

不過而家既第四波工業革命已經進入全自動化, 勞工成本都慳埋
武漢肺炎肯定會加速成個過程

歐洲都叫唔識研發
連燈仔........算把喇

竟然話德國去咗工業

德國軍方600萬片防疫口罩
在非洲肯亞不翼而飛
最新更新：2020/03/24 20:26

（中央社柏林24日綜合外電報導）德國國防部今天證實，軍方為了防護2019冠狀病毒疾病（COVID－19，武漢肺炎）所採購的600萬片口罩，已經在東非國家肯亞不翼而飛。

德國國防部發言人指出，他們正努力找出這批防護裝備的下落，這些口罩符合FFP2規格，能防堵微粒和氣霧的侵害。

德國「明鏡周刊」（Der Spiegel）早前報導，這批口罩上週末消失在肯亞一座機場。

國防部發言人表示，目前尚不清楚為何這批口罩會運經肯亞。

明鏡周刊報導，這批失蹤口罩原定要在3月20日運抵德國，是德國衛生體系抗疫所需的首批重要貨物之一。

根據德國國家級疾病防治機構羅伯特．科赫研究所（Robert Koch Institute）今天稍早通報數據，德國境內確診數達到2萬7436例，比昨天增加近5000例，死亡數則來到114人。（譯者：陳正健/核稿：陳彥鈞）

意大利係街道上執勤嘅警察都戴咗口罩啦，點會無用呢？

冇錯輕工業已經進入左全自動化時代，重工仲要有人，所以支那d廠先咁易走，留廠不留人

上個星期睇高登係法國直播 完全無人帶 警察都無帶 連高登個記者都係用布包住就算

德國抵撚死呀
半個月前攔截咗瑞士24萬隻口罩，而家報應黎喇

德國攔截瑞士進口防護口罩，瑞士緊急召見德大使交涉
09.03.2020 18:23 HKT

在歐洲新型冠狀病毒疫情愈發嚴重之時，《新蘇黎世報》、《一瞥報》等多家瑞士主流媒體8日報導稱，"瑞士與德國產生公開爭執"：德國海關上週攔截了24萬只瑞士進口的防護口罩，隨後瑞士方面緊急召見德國大使表示抗議出口禁令，要求德方立即放行。在此之前，德國政府因國內確診人數不斷增加已於3月4日下令禁止包括護目鏡、防護口罩、防護服及手套等在內的各類醫用防護物資的出口。

瑞士國內目前已確診超200例新冠肺炎病例，國內醫療物資告急。而在這種情況下，《一瞥報》稱，德國海關上週攔截了一輛載有24萬隻防護口罩的，屬於瑞士公司、開往瑞士的卡車。

隨後，伯爾尼方面緊急召見了德國駐瑞士大使。報導稱，瑞士聯邦經濟事務秘書處（SECO）發言人法比安·邁恩菲施表示，瑞士政府6日已就此召見了德國大使，抗議出口禁令。 "在交涉中，（我們）敦促德國當局立即放行被攔截的物資。"

邁恩菲施還表示，此事並非單一事件，"我們有信息表明，還有其他物資運輸也被攔截。"

《沙夫豪森新聞報》也提到，3月3日，法國政府也下令徵用全國所有防護口罩。這些措施嚴重打擊了瑞士，因為瑞士國內幾乎不生產任何醫用物資。報導稱，瑞士公司通常從德國購買。

目前，瑞士國內醫用防護物資正在減少。該報還稱，瑞士國家傳染病預防中心6日要求醫護人員8小時才能換一次醫用外科口罩，而非平時的2小時一換。 "潮濕的口罩戴一天很不好受，"該中心主任安德拉斯·韋德默說。但由於供應不足，短期內只能如此。

明明德國有公司出口罩
點解個個都話德國唔整
佢只係一早比香港同大陸人訂哂

依家得中共會出口(要你求佢)口罩比其他國家, 仲要唔知有冇加佐料(有病毒或工廠工人帶菌). 最後結果可更差.

同意, 工業4.0, 做唔到都要做到, 唔係就等仆街.

咁研發咗未啊 班歐豬咁叻
我連啲井底蛙真係咩都唔識啦 淨係識戴口罩消毒

知唔知早排侵想同德國一間公司買武肺疫苗

宜家疫苗研發競爭緊的係德國同美國，前排川普先想用錢壟斷德國CureVac的疫苗專屬權，被拒絕了。

而且德美專家主流意見都唔建議戴口罩～～

想寄d口罩去德國d醫院
好似真係好慘咁
可惜奶共

咁多人留言

但好多鬼又真心覺得無需要仲笑鳩人帶

本身德國就有口罩機最緊要既零件

台灣大攪都係去德國買

德國佬偏偏唔自己密密生產

台灣啊，人地日產千萬。

隆美爾都激到彈起。

台灣做到日產千萬，佢地仲評估緊是否要增產。

日本都好少，不過日本又係有能力攪到部機出黎，所以係時間問題。

德國歐洲工業最勁都吹到去工業化

日本係加工大國，點會冇輕工業日本可以日產2億口罩

日產2 億不得了。

打劫瑞士

布口罩隔一隔自己啲口水都好

都無理由笑鳩人反應過敏
最後回力鏢
多人感染
醫療真正崩潰

K kwong 都整到過濾功率唔錯嘅布口罩
工業大國德國無理由整唔到
釘書機釘住橡筋喺紙巾上面當口罩用
已經可能減少咗咗一半疫情

啲專家仲喺晒media講口罩多餘

因為鬼佬笑鳩過香港人囉
唔屌得呀？

倫敦多撚左好多人戴口罩啦我用豬咀都冇人理

倫敦爆到一個點 先開始有人戴罩。。。。。。

而家鬼佬好撚高高在上唔撚屌得唔撚笑得咩

巴打 idea係唔錯
但我覺得有幾個因素要考慮埋

商人要賺到盡....
特別係輕工業...利潤唔高下真係好難係發達國家生産
靠國家補貼又會比人話利益輸送
仲有環境污染問題兩樣都係左翼大忌

難難難...

係我印象中有班白鬼就係自覺高人一等
真係唔肯帶口罩
其實基本上有輕輕了解過
都知帶口罩已經防止左自己同其他人既飛沫傳播

因為大部份人係唔理性

好多時一個國家滅亡唔係災難本身，而係啲人所做嘅恐慌行為(搶物資，團貨)。

所以歇止恐慌行為好多時救到嘅人仲多

其實當年香港都無人教
係覺得黎料就自動波戴口罩同返歸

香港人真係成世無野威要拎幾個爛鬼口罩黎攞優越感

之前好似話原材料大部分喺強國度

其實車廠好易轉產口罩
德國佬要增加口罩生產，一D都唔難

話係普通感冒，話香港人鳩戴口罩

一定要幫手喺twitter/reddit/facebook吹風
#Boycottchina
#Anywherebutchina
#MakeChinaPay
#Decouplechina

但法拉利係意大利喎

成日唔睇香港新聞，後果自負

冇口罩咪自己整
一張廚房紙都整到啦 大把教學

德國民俗學家

但調返轉講
就算冇口罩
呢兩三個月已經有好多類似口罩嘅方案佢哋參考等市民自己整去防
根本一開始係唔信口罩有用

賣得就賣啦，家下大把名牌音響賣俾支那公司，仲有全球最先進既機械臂公司賣時俾人發現左嘈左一輪，肥婆總理講唔會賣德國技術，最後風聲過左咪即刻賣左俾美的

中國武漢肺炎
中蟈武漢肺炎
Chi na Wuhan Virus

中國武漢肺炎
中蟈武漢肺炎
Chi na Wuhan Virus

中國武漢肺炎
中蟈武漢肺炎
Chi na Wuhan Virus

中國武漢肺炎
中蟈武漢肺炎
Chi na Wuhan Virus

中國武漢肺炎
中蟈武漢肺炎
Chi na Wuhan Virus

無原料啊，支那控制晒9成原料生產，產條毛？

個標題講撚到得香港人先識帶口罩咁

歐美的確係岩岩先開始帶，連日本人都戴只係講防花粉症，而唔係防肺炎。
早幾日有個 日本utuber係街頭訪問既日本人多數係咁回答，仲要好多日本人戴口罩唔傘鼻

有排未完 囤積下都好 而家全世界搶 難搵過以前

pushhhhhh

咪係
你估係林奠同曱甴強口中所講個d暴動咩

德國倒不如（綠絲帶與泛綠有關）…

全民口罩都不敵外遊撚

北韓
第一個鎖國嘅國家

Dann gehe es darum, "primär die Risikogruppen zu schützen, also Alte und Menschen mit Vorerkrankungen".
可以保護老人家、長期病患

天滅左膠

國師

外國市面好多人無酒精
暴動未？？？

Push

支那佔全球原料九成 柒撚咗

當德國死？疫苗都有佢份製造

見過有鬼佬戴口罩加面布

驚呀，政府驚呀，以防萬一，佢可以估錯，但個邏輯就係咁。
林鄭一開始都係叫大家唔洗人人帶，唔代表佢係啱，但佢就係因為無貨，所以就話唔洗人人戴，個諗匯豐就係咁簡單。

無消毒酒精，暴動未？

真係香港
香港人又有錢
又鐘意買口罩

呢樣真
但係原料呢

好心咪理跟轉呢餘傻鳩共諜既post

全球化